msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"POT Version: 2.0"

#. STRINGS.ACTIONS.HACK
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.HACK"
msgid "HACK"
msgstr "패기"

#. STRINGS.ACTIONS.SHEAR
msgctxt "STRINGS.ACTIONS.SHEAR"
msgid "Shear"
msgstr "자르기"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Hack in style!"
msgstr "근사한 스타일로 팬다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.GENERIC.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "I like the cut of this blade."
msgstr "마음에 드는 칼이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Gold is so plentiful here I can use it in household tools."
msgstr "이곳은 금이 풍부해서 가재도구로 써도 될 정도다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAGSTAFF.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "A pragmatic tool for slashing objects."
msgstr "물체를 벨 때 쓰는 실용적인 도구다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I can hack in style."
msgstr "이것만 있으면 폼 나게 칼질할 수 있어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALANI.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "What a hack job."
msgstr "무엇이든 자르는 데 쓰인다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Hack in style!"
msgstr "해킹 스타일!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WALTER.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "I like the cut of this blade."
msgstr "나는 이 칼날의 절단을 좋아한다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "What else do you do with gold in a jungle island?"
msgstr "정글 섬에서 금으로 또 무엇을 합니까?"

#. STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WANDA.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "It's for chopping, simple as that."
msgstr "자르기 위한 것입니다. 간단합니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Fancy slicer."
msgstr "고급 슬라이서다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WARLY.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "I could chop many an onion with this!"
msgstr "이걸로 양파를 많이 썰 수 있겠다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I shall swing you with pride."
msgstr "당당하게 휘둘러주마."

#. STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WATHGRITHR.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "A fine length of blade."
msgstr "꽤 괜찮은 검이로군."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I've always wanted to hack things in luxury."
msgstr "난 전부터 호화로운 도구로 사물을 베어보고 싶었어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WAXWELL.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Truthfully I was always a hack."
msgstr "사실 난 언제나 이걸 휘둘러 보고 싶었어."

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "What a beautiful blade!"
msgstr "아주 아름다운 칼이다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WEBBER.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Hyah! Hyah!"
msgstr "으라차! 이야!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "What a fancy blade to ruin bamboo with!"
msgstr "이걸로 대나무를 자르면 기분 좀 나겠는데!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WENDY.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "This is a lot of blade."
msgstr "칼날이 참 크네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "For the sophisticated adventurer."
msgstr "세련된 모험가를 위해."

#. STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WHEELER.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Machete. Designed for adventure."
msgstr "마체테야. 모험가를 위한 디자인이지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "The most malleable of metals, but let's see how it slices."
msgstr "가장 연한 금속이긴 하지만, 절단 성능이 어떨지는 직접 확인해야겠지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WICKERBOTTOM.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Used for hacking through the brush."
msgstr "수풀을 자르는 데 사용되지."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "'TIS SHINY TOOL O' SLASHINGS"
msgstr "물건을 베는 반짝반짝 도구로다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILBA.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "YON SLASHY TOOL"
msgstr "베는 도구로다"

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "I don't want to scuff it up."
msgstr "흠이라도 나게 하고 싶지 않은걸."

#. STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WILLOW.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Or I could just burn my way through."
msgstr "그냥 앞에 있는 걸 다 태워버려도 좋은데."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "This just made my job easier."
msgstr "이것은 내 일을 더 쉽게 만들었습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WINONA.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Hack and slash! Working's always fun."
msgstr "해킹 및 슬래시! 작업은 언제나 즐겁습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Hoighty toighty knife!"
msgstr "고급 칼이다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOLFGANG.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Ah! Very good!"
msgstr "아! 아주 좋다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "It chops AND sparkles!"
msgstr "반짝이면서 자르잖아!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODIE.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Ooh, that's a thing for chopping."
msgstr "우와, 이것도 베는 도구네."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "'Tis a mighty 'eavy blade."
msgstr "아주 무거운 칼이다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WOODLEGS.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Ye be slicin'!"
msgstr "절단하는 거다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Pretty Slicer"
msgstr "예쁜 가르개야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORMWOOD.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Slicer. For friend haircuts"
msgstr "친구 머리카락을 자르는 가르개야"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "Fit for a sophisticated imp!"
msgstr "세련된 임프에게 적합합니다!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WORTOX.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "To chop and slash!"
msgstr "자르고 베기 위해!"

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "It better than normal hacker."
msgstr "일반 해커보다 낫습니다."

#. STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WURT.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "Plant hacker."
msgstr "식물 해커."

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.GOLDENMACHETE"
msgid "AN OSTENTATIOUS HACKING DEVICE"
msgstr "화려한 베는 도구"

#. STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MACHETE
msgctxt "STRINGS.CHARACTERS.WX78.DESCRIBE.MACHETE"
msgid "A LONG BLADE FOR EXPERT HACKING"
msgstr "전문적으로 베는 용도의 긴 칼"

#. STRINGS.NAMES.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.NAMES.GOLDENMACHETE"
msgid "Luxury Machete"
msgstr "금 마체테"

#. STRINGS.NAMES.MACHETE
msgctxt "STRINGS.NAMES.MACHETE"
msgid "Machete"
msgstr "마체테"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDENMACHETE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.GOLDENMACHETE"
msgid "Hack stuff in STYLE!"
msgstr "폼 나게 사물을 벤다!"

#. STRINGS.RECIPE_DESC.MACHETE
msgctxt "STRINGS.RECIPE_DESC.MACHETE"
msgid "Hack stuff!"
msgstr "뭐든 자른다!"

#. STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.POISON
msgctxt "STRINGS.UI.CUSTOMIZATIONSCREEN.POISON"
msgid "Poison"
msgstr "독"

#. STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD
msgctxt "STRINGS.UI.SANDBOXMENU.CHOOSEWORLD"
msgid "Choose World"
msgstr "세상을 선택하다"


